.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Опасности (Hazards)

.. rst-class:: hazards
.. _ch10--Hazards--Detecting:

Обнаружение опасности (`Detecting a Hazard <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=669>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

У каждой опасности есть свой триггер, который приводит в действие ее угрозы.
Для ловушек это может быть механизм, такой как растяжка или нажимная пластина, в то время как для естественной опасности или призрака, триггером может быть просто приближение.
Когда персонажи приближаются к опасности, у них есть шанс найти область триггера или механизм, до того, как опасность сработает.
Они автоматически получают проверку на обнаружение опасностей, если только они не требуют для этого минимального уровня мастерства.

Во время исследования определите, обнаруживает ли группа опасность, когда игровые персонажи впервые входят в область, в которой она появляется.
Если опасность не указывает минимальный уровень мастерства, киньте для каждого игрового персонажа тайную проверку Восприятия против КС Скрытности опасности.
Для опасностей с минимальным уровнем мастерства, киньте проверку только если кто-то осуществляется активный поиск (используя активность :ref:`expl-activity--Search` во время исследования или действие :ref:`action--Seek` в столкновении), и только если они обладают указанным уровнем мастерства, или лучше.
Любой, кто успешно проходит проверку, становится осведомлен об опасности и вы можете описать то, что они заметили.

Магические опасности не имеющие минимального уровня мастерства могут быть обнаружены использованием :ref:`spell--d--Detect-Magic`, но это заклинание не дает достаточно информации для понимания или отключения опасности, оно лишь раскрывает присутствие опасности.
Для тщательного определения свойств магической опасности, достаточного, чтобы ее обезвредить, требуется либо использование более мощной магии, либо успешная проверка навыка, вероятно, с использованием :ref:`expl-activity--Identify-Magic` или :ref:`skill--Recall-Knowledge`.
Магические опасности с минимальным уровнем мастерства не могут быть обнаружены при помощи :ref:`spell--d--Detect-Magic`.


.. sidebar:: Монстры и опасности (Monsters and Hazards)

	Характеристики для неигровых персонажей обычно не указывают их уровни мастерства.
	В большинстве случаев, им не нужно иметь дело с обнаружением или отключением опасностей так же как и игровым персонажам, поэтому вам не нужна эта информация.
	Однако, если игровой персонаж сбрасывает ловушку на пути монстра или планирует заманить монстра в опасность, то вы можете сымпровизировать эту информацию.

	В случае с Восприятием, монстр обычно является экспертом на 3-м или 4-м уровне, мастером на 8-м или 9-м уровне, и легендой на 16-м или 17-м уровне.
	Если монстр среди перечисленных навыков имеет Воровство, то он обладает наибольшим мастерством для своего уровня (обучен на 1-м, эксперт на 3-м, мастер на 7-м, и легенда на 15-м); в противном случае, он нетренирован.
	Разумеется, индивидуальный монстр может отклониться от этих рекомендаций, особенно если он неразумный или не очень проницательный.





.. rst-class:: hazards

Срабатывание опасности (`Triggering a Hazard <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=670>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

Если группа проваливает обнаружение опасности и опасность срабатывает от стандартной части путешествия (такой как наступление на плиту пола или прохождение через магический сенсор), то происходит реакция опасности.
Опасности, которые бы сработали только при чьем-то непосредственном взаимодействии с окружением, например при открытии двери, используют свои реакции только если игровой персонаж явно выполняет это действие.


Реакция или свободное действие (`Reaction or Free Action <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=671>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Большинство опасностей имеют реакции, которые происходят когда они спровоцированы.
Для простых опасностей, реакция - целый эффект опасности.
Для комплексных опасностей, реакция может заставить опасность кинуть инициативу, либо начиная боевое столкновение, либо присоединяясь к уже идущему, и опасность продолжает представлять угрозу в течение нескольких раундов.
Некоторые опасности вместо реакции, имеют провоцируемое свободное действие; например, зыбучий песок может засосать несколько существ за раунд.


Рутина (`Routine <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=672>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Комплексная опасность обычно выполняет набор заранее заданных действий, называемых рутиной.
Как только спровоцированна, опасность в начале выполняет свою начальную реакцию; потом, если игровые персонажи еще не в режиме столкновения, они должны кидать инициативу (если они уже в режиме столкновения, то их инициатива остается прежней).
Опасность может сказать вам кидать для нее инициативу, в этом случае, опасность кидает инициативу используя свой модификатор Скрытности.

После того как это случается, опасность следует своей рутине каждый раунд в порядке своей инициативы.
Количество действий, которая опасность имеет каждый раунд, а так же то, на что их можно использовать, зависит от опасности.


Сброс опасности (`Resetting a Hazard <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=673>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Некоторые опасности можно сбросить, что позволит снова их активировать.
Это может случить автоматически, как в случае с зыбучим песком, поверхность которого оседает через 24 часа, или вручную, как со спрятанной ямой, люк которой должен быть закрыт, чтобы она снова стала спрятанной.





.. rst-class:: hazards
.. _ch10--Hazards--Disabling:

Отключение опасности (`Disabling a Hazard <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=674>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

Самый универсальный способ деактивации ловушки это действие :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device` навыка Воровства, однако большинство механических ловушек просто можно разломать, а магическим ловушкам можно противодействовать.
Опасности окружающей среды часто можно преодолеть при помощи Природы или Выживания, а призраков с помощью Оккультизма или Религии.
Конкретный навык и КС требуемый для отключения опасности, указан в блоке характеристик опасности.
Как и использование :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device`, применение этих навыков для отключения ловушки это активность в 2 действия (|д-2|) с такими же степенями успеха, однако она может иметь другие признаки определяемые Мастером.
Как и с обнаружением опасности, отключение опасности может потребовать от персонажа обладать определенным уровнем мастерства в указанном навыке.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено уточнение о использовании "Отключения устройства" с другими навыками.

Чтобы попытаться деактивировать опасность, персонаж сначала должен обнаружить ее (или чтобы ему указали на нее).
Персонаж может попытаться деактивировать опасность независимо от того, сработала она или нет, однако некоторые опасности перестают представлять угрозу после того, как их реакции произошли, особенно если нет возможности их сбросить.

Для большинства опасностей, успешная проверка указанного навыка, против КС в блоке характеристик, отключает опасность не активируя ее.
Любые другие способы деактивации опасности включены в ее блок характеристик, а так же любые другие дополнительные шаги, требуемые для корректной деактивации.
Критический провал любого броска отключения опасности активирует ее, включая критический провал броска противодействия магической опасности.

Некоторые опасности требуют несколько успешных проверок деактивации, обычно потому что они обладают особенно сложным компонентом или имеют несколько отдельных частей.
Для опасностей с комплексным компонентом, критический успех проверки отключения опасности, считается как два успеха на одном компоненте.


Нанесение урона опасности (`Damaging a Hazard <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=675>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вместо того, чтобы пытаться аккуратно обезвредить опасность, персонаж может просто разбить ее.
Повреждение механической ловушки или другой физической опасности, работает как повреждение объектов: опасность уменьшает получаемый урон за счет своей Твердости.
В большинстве случаев попадание по опасности также активирует ее, как описано далее в разделе "Атака опасности".
Если Очки Здоровья опасности уменьшаются до ее Предела Поломки (ПП) или ниже, опасность получает состояние "сломанна" и не может быть активирована, хотя ее все еще можно отремонтировать.
Если ее ОЗ уменьшено до 0, она уничтожается и не подлежит ремонту (см. :ref:`ch6--Item-Damage` для получения дополнительной информации о повреждении объектов.)

КБ опасности, применяемые модификаторы спасбросков, Твердость, ОЗ и ПП перечислены в ее блоке характеристик.
На опасность, у которой не указан один из этих показателей, нельзя воздействовать ничем, что выбирает целью этот показатель.
Например, нельзя сломать опасность, у которой есть ОЗ, но нет ПП, но ее все еще можно уничтожить.
Опасности иммунны ко всему, к чему иммунны объекты, если только не сказано иначе, и их нельзя выбирать целью ничем, что не может выбирать целью объекты.
Некоторые опасности могут обладать дополнительными иммунитетами, а так же сопротивлениями или слабостями.

Атака опасности (Attacking a Hazard)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Если кто-нибудь попадает по опасности, в особенности если она механическая, они обычно активируют ее, хотя в некоторых случаях вы можете рассудить иначе.
Атака, которая ломает опасность, в зависимости от обстоятельств, может предотвратить ее срабатывание.
Если опасность состоит из нескольких частей, поломка одной из них все еще может привести к срабатыванию ловушки.
Например, если ловушка имеет растяжку в одном месте, а выстреливает атакой из другого места, разрыв растяжки все равно может спровоцировать атаку.
Уничтожение ловушки одним ударом почти никогда не активирует ее.
Еще, в дополнение к атакам, эти правила применяются к большинству наносящих урон заклинаний или другим эффектам.

Ремонт опасности (Repairing a Hazard)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Вы можете позволить персонажу отремонтировать поврежденную опасность, чтобы восстановить ее функциональность.
Конкретику этого определяете вы, поскольку она может варьироваться в зависимости от ловушки.
Действие :ref:`skill--Crafting--Repair` может оказаться недостаточным, если для ремонта ловушки требуется собрать разбросанные компоненты или что-то подобное.
Если у предмета есть запись "Сброс", то в дополнение к ремонту повреждений, персонаж должен сделать все, что там указано.


Противодействие магической опасности (`Counteracting a Magical Hazard <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=678>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Некоторым магическим опасностям можно противодействовать используя :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, и правила, которые можно найти в разделе :ref:`ch9--Counteracting`. 
Уровни заклинаний и КС противодействия этих опасностей указаны в их блоках характеристик.
В остальном, противодействие опасности работает как использование проверки навыка для отключения опасности.



.. rst-class:: hazards
.. _ch10--Hazards--Experience:

Опыт за опасность (`Hazard Experience <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=679>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

Персонажи получают Очки Опыта за преодоление опасности, независимо от того, отключили ее, избежали, или просто выстояли перед ее атаками.
Если после этого они активируют туже самую опасность, то не получают за не снова опыт.
Значения опыта для опасностей разных уровней так же есть в :ref:`table--10-8-3` но для удобства приведены здесь еще раз.
Опыт за комплексную опасность равен опыту за монстра такого же уровня, а опыт за простую опасность - 1/5 (одна пятая) от этого.
Опасности уровней более низких, чем уровень группы - 4, тривиальные и не дают опыта.

.. _table--10-14:

.. table:: Таблица 10-14: Опыт за опасность (Hazard XP)

   +--------------------+-------------+-------------+
   |                    |    Награда опытом         |
   + Уровень опасности  +-------------+-------------+
   |                    | | Простая   | | Сложная   |
   |                    | | опасность | | опасность |
   +====================+=============+=============+
   | Уровень группы - 4 |  2          | 10          |
   +--------------------+-------------+-------------+
   | Уровень группы - 3 |  3          | 15          |
   +--------------------+-------------+-------------+
   | Уровень группы - 2 |  4          | 20          |
   +--------------------+-------------+-------------+
   | Уровень группы - 1 |  6          | 30          |
   +--------------------+-------------+-------------+
   | Уровень группы     |  8          | 40          |
   +--------------------+-------------+-------------+
   | Уровень группы + 1 |  12         | 60          |
   +--------------------+-------------+-------------+
   | Уровень группы + 2 |  16         | 80          |
   +--------------------+-------------+-------------+
   | Уровень группы + 3 |  24         | 120         |
   +--------------------+-------------+-------------+
   | Уровень группы + 4 |  32         | 160         |
   +--------------------+-------------+-------------+





.. rst-class:: hazards

Формат описания опасности (`Hazard Format <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=680>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Опасности представлены в виде блока характеристик, похожих на тот, что используется для монстров.
Несколько заметок относительно формата идут после примера блока характеристик.


.. rst-class:: description

Название опасности (Оригинальное название) / опасность [уровень]
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- признак

**Скрытность**: Эта запись указывает модификатор Скрытности для инициативы комплексной опасности или КС Скрытности для обнаружения простой опасности, после которого в скобках идет минимальный уровень мастерства для обнаружения опасности (если есть).
Если :ref:`spell--d--Detect-Magic` может быть использовано для обнаружения опасности, эта информация так же указывается здесь.

**Описание**: Оно объясняет как выглядит опасность и может включать в себя особые правила.

----------

**Отключение**: Здесь указан КС проверок любых навыков, требуемых для отключения опасности;
если опасности можно противодействовать, ее уровень заклинания и КС противодействия указаны в скобках.

**КБ**: КБ опасности

**Спасброски**: Спасброски опасности (обычно несколько).
Обычно только приведения подвергаются спасброскам Воли.

**Твердость**: Твердость опасности

**ОЗ**: Очки Здоровья опасности с Пределом Поломки в скобках

**Иммунитеты**: Иммунитеты опасности

**Слабости**: Слабости опасности, если есть

**Сопротивления**: Сопротивления опасности, если есть

**Тип действия** |д-р| или |д-св| Это реакция или свободное действие, которое использует опасность

**Триггер**: Здесь описан триггер, который активирует опасность

**Эффект**: Для простой опасности, этот эффект зачастую является всем, что делает опасность.
Для комплексной опасности, он так же может заставить опасность кидать инициативу.

**Рутина**: Эта запись описывает, что делает комплексная опасность во время каждого своего хода в течение столкновения; число в скобках после слова "Рутина", указывает сколько действий каждый ход может использовать опасность.
У простых опасностей нет этой записи.

**Действие**: Здесь указывается любое действие, которое может использовать опасность.
Обычно это :ref:`action--Strike` ближнего боя или дистанционный.

----------

**Сброс**: Если опасность можно сбросить, то эта информация указана здесь.




Уровень (Level)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Уровень опасности указывает, на то, для какого уровня группы она является хорошим испытанием.
Если опасность включает в себя токсин, проклятие или другую особенность, не связанную с заклинаниями, то уровень этой особенность равен уровню опасности.

.. _ch10--Hazards--Terms--Traits:

Признаки (Traits)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Наиболее примечательные признаки опасности это :t_trap:`ловушка` (созданная, чтобы наносить вред злоумышленникам), :t_environmental:`окружение` (природная опасность), и :t_haunt:`призрак` (призрачное явление).
Ловушки имеют признак для обозначения того, являются ли они :t_magical:`магическими` или :t_mechanical:`механическими`.
Опасности, которые обладают инициативой и рутиной, имеют признак :t_complex:`комплексная`.


Скрытность или КС Скрытности (Stealth or Stealth DC)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Комплексные опасности вместо своего КС Скрытности указывают модификатор Скрытности, который они используют для инициативы.
Если вам нужен КС, то он равен этому модификатору + 10.





.. rst-class:: hazards

Перечень опасностей (`Hazards List <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

.. rst-class:: condensed-table
.. _table--Hazards-by-Name:

.. table:: Опасности по названиям (Hazards By Name)

   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   |                         Название опасности                         | Ур. | Комплексность |
   +====================================================================+=====+===============+
   | :ref:`Спрятанная яма (Hidden Pit) <hazard--Hidden-Pit>`            |   0 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Отравленный замок (Poisoned Lock) <hazard--Poisoned-Lock>`   |   1 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Хлопающая плита (Slamming Door) <hazard--Slamming-Door>`     |   1 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Руна призыва (Summoning Rune) <hazard--Summoning-Rune>`      |   1 | Комплексная   |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Копьемет (Spear Launcher) <hazard--Spear-Launcher>`          |   2 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Ловушка с отравленными колючками (Envenomed Thorns Trap)     |   2 | Простая       |
   | <hazard--Envenomed-Thorns-Trap>` :sup:`AP151`                      |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Яма для утопления (Drowning Pit) <hazard--Drowning-Pit>`     |   3 | Комплексная   |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Защелка с электрической руной <hazard--Electric-Latch-Rune>` |   3 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Зыбучий песок (Quicksand) <hazard--Quicksand>`               |   3 | Комплексная   |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Косящие лезвия (Scythe Blades) <hazard--Scythe-Blades>`      |   4 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Столб с вращающимся лезвием (Spinning Blade Pillar)          |   4 | Комплексная   |
   | <hazard--Spinning-Blade-Pillar>`                                   |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Руна огненного шара (Fireball Rune) <hazard--Fireball-Rune>` |   5 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Ловушка с галлюц. порошком                                   |   6 | Простая       |
   | (Hallucination Powder Trap) <hazard--Hallucination-Powder-Trap>`   |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Колесо страдания (Wheel of Misery)                           |   6 | Комплексная   |
   | <hazard--Wheel-of-Misery>`                                         |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Защита фараона (Pharaoh's Ward) <hazard--Pharaohs-Ward>`     |   7 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Галерея отравленных дротиков (Poisoned Dart Gallery)         |   8 | Комплексная   |
   | <hazard--Poisoned-Dart-Gallery>`                                   |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Желтая плесень (Yellow Mold) <hazard--Yellow-Mold>`          |   8 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Бездонная яма (Bottomless Pit) <hazard--Bottomless-Pit>`     |   9 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Кровожадный порыв (Bloodthirsty Urge)                        |  10 | Простая       |
   | <hazard--Bloodthirsty-Urge>`                                       |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Трубы лавовых потоков (Lava Flume Tubes)                     |  10 | Комплексная   |
   | <hazard--Lava-Flume-Tubes>`                                        |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Молот запрета (Hammer of Forbiddance)                        |  11 | Простая       |
   | <hazard--Hammer-of-Forbiddance>`                                   |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Полиморфная ловушка (Polymorph Trap)                         |  12 | Простая       |
   | <hazard--Polymorph-Trap>`                                          |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Телекинетический рой (Telekinetic Swarm Trap)                |  12 | Комплексная   |
   | <hazard--Telekinetic-Swarm-Trap>`                                  |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Планарный разлом (Planar Rift) <hazard--Planar-Rift>`        |  13 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Зеркало темной стороны (Darkside Mirror)                     |  14 | Комплексная   |
   | <hazard--Darkside-Mirror>`                                         |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Застывший момент (Frozen Moment) <hazard--Frozen-Moment>`    |  17 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Симфония баньши (Banshee's Symphony)                         |  18 | Комплексная   |
   | <hazard--Banshees-Symphony>`                                       |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Стрижающий палач (Vorpal Executioner)                        |  19 | Простая       |
   | <hazard--Vorpal-Executioner>`                                      |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Второй шанс (Second Chance) <hazard--Second-Chance>`         |  21 | Простая       |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+
   | :ref:`Сфера армагеддона (Armageddon Orb)                           |  23 | Простая       |
   | <hazard--Armageddon-Orb>` :sup:`Р`                                 |     |               |
   +--------------------------------------------------------------------+-----+---------------+





.. rst-class:: hazards-list
.. _Hazards--Simple:

Простые опасности (`Simple Hazards <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Простая опасность использует свою реакцию только 1 раз, после чего она не представляет угрозы, если только ее не сбросят.


.. _hazard--Hidden-Pit:

Спрятанная яма (`Hidden Pit <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=1>`_) / Опасность 0
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 18 (или 0 если люк отключен или сломан)

**Описание**: Деревянный люк закрывает яму площадью 10 квадратных футов и глубиной 20 футов.

----------

**Отключение**: Воровство КС 12, убрать люк

**КБ**: 10
**Стойкость**: +1
**Рефлекс**: +1

**Твердость люка**: 3
**ОЗ люка**: 12 (ПП 6)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Падение в яму** |д-р|
**Триггер**: Существо проходит по люку

**Эффект**: Спровоцировавшее существо падает в яму и получает урон от падения (обычно 10 дробящего урона).
Это существо может использовать реакцию :ref:`action--Grab-an-Edge`, чтобы избежать падения.

----------

**Сброс**: Существа все еще могут упасть в ловушку, но люк нужно сбросить вручную, чтобы ловушка снова стала спрятанной.


.. _hazard--Poisoned-Lock:

Отравленный замок (`Poisoned Lock <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=2>`_) / Опасность 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 17 (обучен)

**Описание**: Подпружиненный отравленный шип спрятан возле замочной скважины.
Отключение или разламывание ловушки, не отключает или ломает замок (они независимы).

----------

**Отключение**: Воровство КС 17 (обучен), на механизме пружины

**КБ**: 15
**Стойкость**: +8
**Рефлекс**: +4

**Твердость**: 6
**ОЗ**: 24 (ПП 12)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Пружина** |д-р|
**Триггер**: Существо пытается отпереть замок или использовать :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock`

**Эффект**: Шип выдвигается, чтобы :ref:`Ударить (Strike) <action--Strike>` спровоцировавшее существо

**Ближний бой**: шип +13, **Урон**: 1 колющего урона + яд кладис

----------

**Яд кладис** (яд)

**Спасбросок**: Стойкость КС 19

**Макс.продолжительность**: 4 часа

**Стадия 1**: 1d6 урона ядом и состояние :c_drained:`истощен 1` (1 час)

**Стадия 2**: 2d6 урона ядом и состояние :c_drained:`истощен 2` (1 час)

**Стадия 3**: 3d6 урона ядом и состояние :c_drained:`истощен 2` (1 час)


.. _hazard--Slamming-Door:

Хлопающая плита (`Slamming Door <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=3>`_) / Опасность 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 17 (обучен)

**Описание**: Чувствительные к давлению панели в полу соединены с каменной плитой, спрятанной в потолке коридора.

----------

**Отключение**: Воровство КС 15 (обучен), на напольных панелях, до того как упадет плита

**КБ**: 16
**Стойкость**: +10
**Рефлекс**: +2

**Твердость**: 5
**ОЗ**: 20 (ПП 10)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Захлопывание** |д-р|
**Триггер**: На любую из напольных плиток оказывается давление

**Эффект**: Плита падает, закрывая коридор.
При падении каменная плита наносит 3d8 дробящего урона всем, кто находится под ней или рядом, и толкает их из своего пространства в случайном направлении.
Существо, которое успешно проходит спасбросок Рефлекса КС 17 не получает урон, и откатывается в случайном направлении.
При критическом успехе, они могут выбрать направление.

Поднятие упавшей плиты требует успешной проверки Атлетики КС 25.
Попадание по напольной панели активирует ловушку.
Потолочная плита использует такой же КБ и спасброски, что и ловушка, но обладает Твердостью 12, ОЗ 48 (ПП 24).


.. _hazard--Spear-Launcher:

Копьемет (`Spear Launcher <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=4>`_) / Опасность 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 20 (обучен)

**Описание**: Отверстие в стене, заряженное копьем, соединяется с одной напольной 5-футовой квадратной плитой.

----------

**Отключение**: Воровство КС 18 (обучен), на напольной плите или стенном отверстие

**КБ**: 18
**Стойкость**: +11
**Рефлекс**: +3

**Твердость**: 8
**ОЗ**: 32 (ПП 16)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Копье** |д-р|
**Триггер**: На напольную плиту оказывается давление

**Эффект**: Ловушка выстреливает копье, совершая :ref:`action--Strike` по существу или объекту на этой напольной плите.

**Дистанционная атака**: копье +14, **Урон**: 2d6+6 колющий


.. _hazard--Envenomed-Thorns-Trap:

Ловушка с отравленными колючками (Envenomed Thorns Trap) / Опасность 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- механический
- ловушка

**Источник**: Pathfinder #151: The Show Must Go On pg. 14

**Скрытность**: КС 20 (обучен)

**Описание**: Растяжка, натянутая на высоте 4 футов над землей, отпускает ветку, усеянную ядовитыми колючками.

----------

**Отключение**: Воровство КС 18 (обучен) убрать растяжку

**КБ**: 18
**Стойкость**: +10
**Рефлекс**: +4

**Твердость**: 5;
**ОЗ**: 28 (ПП 14)

**Иммунитеты**: 
критические попадания,
:ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`,
точный урон

**Колючая ветвь (Thorny Branch)** |д-р| (:t_poison:`яд`);
**Триггер**: Прикосновение к растяжке

**Эффект**: Отравленные колючки ловушки атакуют существо или объект, касающиеся растяжки. 

**Ближний бой**: отравленные колючки +14,
**Урон**: 1d6+4 колющий + 1d8 яд


.. _hazard--Electric-Latch-Rune:

Защелка с электрической руной (`Electric Latch Rune <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=5>`_) / Опасность 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- эвокация
- электричество
- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 20 (обучен)

**Описание**: Невидимая руна, нанесенная на дверной защелке, выпускает мощный электрический разряд.

----------

**Отключение**: Воровство КС 20 (эксперт), соскрести руну не позволяя течь электричеству, или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (2-й уровень; противодействие КС 18), чтобы противодействовать руне

**Удар током** |д-р| (аркана, эвокация, электричество)
**Триггер**: Существо хватается за дверную защелку напрямую или с помощью инструмента

**Эффект**: Ловушка наносит спровоцировавшему существу 3d12 электрического урона (простой спасбросок Рефлекса КС 22)


.. _hazard--Scythe-Blades:

Косящие лезвия (`Scythe Blades <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=6>`_) / Опасность 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 23 (обучен)

**Описание**: Два лезвия, каждое из которых спрятано в прорези потолка длиной 15 футов, соединены с растяжкой.

----------

**Отключение**: Воровство КС 21 (обучен), для отключения каждого лезвия

**КБ**: 21
**Стойкость**: +12
**Рефлекс**: +8

**Твердость**: 11
**ОЗ**: 44 (ПП 22)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Падающие лезвия** |д-р|
**Триггер**: Растяжка натянута или перерезана

**Эффект**: Оба лезвия опускаются вниз, каждое :ref:`Ударяет (Strike) <action--Strike>` всех существ под потолочными прорезями.

**Ближний бой**: коса +17 (смертельное 1d12), **Урон**: 2d12+4, без штрафа множественной атаки

----------

**Сброс**: Ловушка сбрасывается через 15 минут.


.. _hazard--Fireball-Rune:

Руна огненного шара (`Fireball Rune <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=7>`_) / Опасность 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация
- огонь
- ловушка

**Скрытность**: КС 24 (эксперт)

**Описание**: Невидимая руна создает невидимый сферический магический сенсор радиусом 20 футов.

----------

**Отключение**: Воровство КС 22 (эксперт), стереть руну не активируя сенсор, или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (3-й уровень; противодействие КС 20), чтобы противодействовать руне

**Огненный шар** |д-р| (аркана, эвокация, огонь)
**Триггер**: Живое существо входит в область сенсора

**Эффект**: Руна взрывает :ref:`spell--f--Fireball` с центром в квадрате спровоцировавшего существа.
Это заклинание *огненный шар* 3-го уровня, которое наносит 6d6 огненного урона (простой спасбросок Рефлекса КС 22).


.. _hazard--Hallucination-Powder-Trap:

Ловушка с галлюциногенным порошком (`Hallucination Powder Trap <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=8>`_) / Опасность 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 24 (эксперт)

**Описание**: Трубка с галлюциногенным порошком, оборудованная миниатюрным взрывчатым веществом, соединена с дверной ручкой или аналогичной защелкой.

----------

**Отключение**: Воровство КС 26 (эксперт) отключить боек, который ударяет по капсюлю

**КБ**: 24
**Стойкость**: +0
**Рефлекс**: +0

**Твердость**: 0
**ОЗ**: 1

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Взрыв порошка** |д-р| (ментальный, яд)
**Триггер**: Открыта защелка или сломана трубка

**Эффект**: Трубка взрывается, распыляя галлюциногенный порошок в 30-футовом конусе.
Любое существо в конусе должно успешно пройти спасбросок Воли КС 24, иначе получит состояние :c_confused:`замешательство` на 1 раунд, и штраф состояния -2 на проверки Восприятия и спасброски против :t_mental:`ментальных` эффектов на 1d4 раунда.
При критическом провале штраф становится -4.


.. _hazard--Pharaohs-Ward:

Защита фараона (`Pharaoh's Ward <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=9>`_) / Опасность 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- ловушка

**Скрытность**: КС 25 (эксперт)

**Описание**: На пороге входа наложено проклятие.

----------

**Отключение**: Воровство КС 27 (мастер), тщательно удалить перемычку (печать), не активируя магию, или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (4-й уровень; противодействие КС 25), чтобы противодействовать руне

**Проклясть самозванцев** |д-р| (сакральное, некромантия, проклятие)
**Триггер**: Печать гробницы разрушена снаружи

**Эффект**: Каждое живое существо в пределах 60 футов должно успешно пройти спасбросок Воли КС 23, иначе подвергнется проклятию фараона.
Проклятое существо получает штраф состояния -2 на спасброски Стойкости, и любое получаемое им естественное или магическое исцеление снижается наполовину.
Проклятие остается пока не будет снято при помощи :ref:`spell--r--Remove-Curse` или подобной магии.

----------

**Сброс**: Ловушка сбрасывается, когда дверь закрывается


.. _hazard--Yellow-Mold:

Желтая плесень (`Yellow Mold <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=10>`_) / Опасность 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- окружение
- грибковый

**Скрытность**: КС 28 (обучен)

**Описание**: Споры ядовитой плесени нападают на ближайших существ

----------

**Отключение**: Выживание КС 26 (эксперт), убрать плесень не провоцируя споры

**КБ**: 27
**Стойкость**: +17
**Рефлекс**: +13

**ОЗ**: 70

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Взрыв спор** |д-р|
**Триггер**: Существо попадает в пространство плесени или наносит ей урон.
Грибок не может использовать эту реакцию, если находится на прямом солнечном свете или если урон был огненный.

**Эффект**: Спровоцировавшее существо и все существа в пределах 10 футов подвергаются спорам желтой плесени.

----------

**Споры желтой плесени** (яд, вдыхаемый)
Любое полученное от спор состояние :c_drained:`истощен`, остается после завершения продолжительности яда.

**Спасбросок**: Стойкость КС 26

**Макс.продолжительность**: 6 раундов

**Стадия 1**: 1d8 урона ядом и состояние :c_drained:`истощен 1` (1 раунд)

**Стадия 2**: 2d8 урона ядом и состояние :c_drained:`истощен 2` (1 раунд)

**Стадия 3**: 3d8 урона ядом и состояние :c_drained:`истощен 3` (1 раунд)


.. _hazard--Bottomless-Pit:

Бездонная яма (`Bottomless Pit <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=11>`_) / Опасность 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 30 (или 0 если люк отключен или сломан), или :ref:`spell--d--Detect-Magic`

**Описание**: Железный люк закрывает бесконечно глубокую яму площадью 10 квадратных футов.

----------

**Отключение**: Воровство КС 28 (обучен), убрать люк

**КБ**: 28
**Стойкость**: +12
**Рефлекс**: +12

**Твердость люка**: 9
**ОЗ люка**: 36 (ПП 18)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Бесконечное падение в яму** |д-р|
**Триггер**: Существо входит на люк

**Эффект**: Спровоцировавшее существо падает и продолжает падать, потенциально бесконечно.
Это существо может попытаться :ref:`action--Grab-an-Edge`, чтобы избежать :ref:`ch9--Falling`.
Чтобы :ref:`skill--Athletics--Climb` по стенам или :ref:`action--Grab-an-Edge`, КС 26

В яме есть множество мест за которые можно ухватиться, поэтому падающее существо может снова попытаться :ref:`action--Grab-an-Edge` каждые 6 секунд.
Если существо преуспевает, оно может начать :ref:`skill--Athletics--Climb` с этой точки (однако подъем может быть очень долгим, в зависимости от того, как далеко упало существо).
Поскольку существо падает бесконечно, оно может отдыхать и даже готовить заклинания во время падения, однако предметы, выпавшие при падении, обычно теряются навсегда.

----------

**Сброс**: Если существа упадут в нее, то ловушка все еще заставляет существ падать бесконечно, но люк должен быть сброшен вручную, чтобы ловушка снова стала спрятанной.


.. _hazard--Bloodthirsty-Urge:

Кровожадный порыв (`Bloodthirsty Urge <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=12>`_) / Опасность 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- призрак

**Скрытность**: КС 31 (обучен)

**Описание**: Объект, терзаемый эхом порочного разума, пытается убить того, кто приближается.

----------

**Отключение**: Религия КС 29 (мастер), чтобы изгнать дух, или Дипломатия КС 31 (эксперт) чтобы заговорить его

**Умереть (Quietus)** |д-р| (оккультный, иллюзия, смерть, ментальный, эмоция, страх)
**Триггер**: Существо проходит в пределах 10 футов от объекта с призраком

**Эффект**: Призрак берет контроль над спровоцировавшим существом, заставляя его атаковать себя.
Существо должно сделать спасбросок Воли КС 29.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Цель совершает :ref:`action--Strike` по себе и автоматически попадает; еще цель получает состояние :c_frightened:`напуган 1`
| **Провал**: Цель совершает :ref:`action--Strike` по себе и автоматически критически попадает; еще цель получает состояние :c_frightened:`напуган 2`
| **Критический провал**: Цель совершает спасбросок Стойкости. Если цель получает успех, то вместо этого подвергается эффектам провала. Если цель проваливает, то ее ОЗ снижаются до 0 и она умирает.


.. _hazard--Hammer-of-Forbiddance:

Молот запрета (`Hammer of Forbiddance <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=13>`_) / Опасность 11
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 30 (эксперт)

**Описание**: Огромный молот у входа в сооружение размахивается сверху вниз, в попытке нанести урон существу, входящему в область, оттолкнуть его и предотвратить возможность пройти дальше.

----------

**Отключение**: Воровство КС 28 (эксперт), один раз на самом молоте и один раз на шарнире, чтобы не дать ему размахиваться

**КБ**: 32
**Стойкость**: +24
**Рефлекс**: +15

**Твердость молота**: 22
**ОЗ молота**: 88 (ПП 44)

**Твердость шарнира**: 16
**ОЗ шарнира**: 64 (ПП 32)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Запретить вход** |д-р| (сакральное, преграждение)
**Триггер**: Существо пытается пройти через проход

**Эффект**: Молот размахивается вниз, совершая :ref:`action--Strike` по спровоцировавшему существу.

**Ближний бой**: молот +28,
**Урон**: 6d8+20 дробящий + цель отталкивается назад на 10 футов и должна успешно пройти спасбросок Воли КС 30, иначе в течение 24 часов не сможет входить в сооружение через любой вход (при крит.попадании цель автоматически проваливает спасбросок Воли);
нет штрафа множественной атаки

----------

**Сброс**: Ловушка сбрасывается в течение 1 раунда и снова готова к взмаху через 1 раунд.


.. _hazard--Polymorph-Trap:

Полиморфная ловушка (`Polymorph Trap <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=14>`_) / Опасность 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- ловушка

**Скрытность**: КС 34 (обучен)

**Описание**: Друидический глиф пытается превратить нарушителя в животное.

----------

**Отключение**: Воровство КС 32 (мастер), безвредно истощить силу глифа, или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (6-й уровень; противодействие КС 30), чтобы противодействовать глифу

**Губительный полиморф** |д-р| (природный, трансмутация)
**Триггер**: Существо проходит в пределах 30 футов от глифа не говоря пароль на друидском языке

**Эффект**: Существо становится целью для :ref:`spell--b--Baleful-Polymorph` (спасбросок Воли КС 32)


.. _hazard--Planar-Rift:

Планарный разлом (`Planar Rift <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=15>`_) / Опасность 13
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- ловушка

**Скрытность**: КС 35 (обучен)

**Описание**: Разлом пытается втянуть существ на другой план (Мастер выбирает конкретный план).

----------

**Отключение**: Воровство КС 33 (мастер), собрать печать разлома используя основополагающие объекты вашего плана, или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (7-й уровень; противодействие КС 31), чтобы противодействовать разлому

**В Великое Запределье** |д-р| (оккультный, воплощение, телепортация)
**Триггер**: Существо проходит в пределах 10 футов от разлома

**Эффект**: Спровоцировавшее существо и все существа в пределах 30 футов от разлома затягиваются на другой план.
Каждое существо может сделать спасбросок Рефлекса КС 33, чтобы избежать этой участи.


.. _hazard--Frozen-Moment:

Застывший момент (`Frozen Moment <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=16>`_) / Опасность 17
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- ловушка

**Скрытность**: КС 40 (мастер)

**Описание**: Защитная магия пытается поймать злоумышленников или потенциальных воров в нарушенный поток времени.

----------

**Отключение**: Воровство КС 38 (легенда), в мгновение ока быстро разобрать мириады компонентов заклинания;
или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (9-й уровень; противодействие КС 36), чтобы противодействовать ловушке до того как она активируется, или противодействовать эффекту на одном существе, после того как ловушка сработала

**Дрейфовать во времени** |д-р| (оккультизм, трансмутация)
**Триггер**: Существо трогает охраняемый объект или область

**Эффект**: Спровоцировавшее существо и все существа в пределах 30 футов захвачены в нарушенный временной поток (спасбросок Стойкости КС 38 отменяет).
Разумы существ двигаются так быстро, что каждый раунд будто длится столетие, но их тела и магические энергии движутся так медленно, что они не могут использовать никакие действия кроме :ref:`skill--Recall-Knowledge`.
Существо подвергшееся воздействию сразу должно сделать спасбросок Воли КС 36 против заклинания :ref:`spell--w--Warp-Mind`, и снова каждую минуту реального времени, которое проходит пока существо поймано в застывшем моменте.
Этот эффект имеет бесконечную продолжительность, но ему можно противодействовать.


.. _hazard--Vorpal-Executioner:

Стрижающий палач (`Vorpal Executioner <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=17>`_) / Опасность 19
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- механический
- ловушка

**Скрытность**: КС 43 (эксперт)

**Описание**: Ужасно острое лезвие пилы спускается и перемещается по желобам в сложной траектории по всей комнате, пытаясь обезглавить всех, кто находится внутри.

----------

**Отключение**: Воровство КС 41 (эксперт), на четырех разных соединениях, чтобы заклинить все возможные пути лезвия, не позволяя ему перемещаться по комнате

**КБ**: 43
**Стойкость**: +32
**Рефлекс**: +32

**Твердость**: 30
**ОЗ**: 120 (ПП 60) для каждого соединения

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Полное обезглавливание** |д-р|
**Триггер**: Существо пытается выйти из комнаты

**Эффект**: Лезвие пилы движется по своему пути, нанося один :ref:`action--Strike` каждому существу в комнате, поворачиваясь и меняя свою высоту, чтобы с максимальной вероятностью обезглавить цель.

**Ближний бой**: лезвие пилы +40 (смертельное d12, смерть),
**Урон**: 6d12+25 рубящего + обезглавливание; нет штрафа множественной атаки

**Обезглавливание**: При критическом попадании, цель должна успешно пройти спасбросок Стойкости 36, иначе будет обезглавлена, мгновенно умирая, если только не может выжить без головы.

----------

**Сброс**: Ловушка сбрасывается в течение 1 раунда и может быть снова активирована через 1 раунд.


.. _hazard--Second-Chance:

Второй шанс (`Second Chance <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=18>`_) / Опасность 21
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- ловушка

**Скрытность**: КС 44 (легенда)

**Описание**: Мощная защитная магия, привязанная к объекту или месту, пытается повернуть вспять возраст существа и его союзников.

----------

**Отключение**: Воровство КС 46 (легенда), с закрытыми глазами, разбирать заклинание по одному крошечному кусочку за раз, вспоминая все яркие жизненные воспоминания по порядку, начиная с самого раннего

**В самом начале...** |д-р| (сакральный, трансмутация)
**Триггер**: Существо пытается украсть объект или вторгнуться в место.
Если кто-то использует посредника или подставное лицо для кражи или вторжения, ловушка безошибочно нацелена на истинного преступника или преступников на любом расстоянии - даже через планы.

**Эффект**: Спровоцировавшее существо и вплоть до 5 соучастников мгновенно превращаются в маленьких детей, теряя все воспоминания, классовые возможности и другие навыки, приобретенные в течение их жизни (спасбросок Стойкости КС 44 отменяет).
Отменить этот эффект практически невозможно, для этого требуется мощная магия, такая как :ref:`spell--w--Wish`.


.. _hazard--Armageddon-Orb:

Сфера армагеддона (`Armageddon Orb <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=19>`_) / Опасность 23
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- магический
- ловушка

**Скрытность**: КС 10 или :ref:`spell--d--Detect-Magic`

**Описание**: Бурлящий красный шар, выкованный из капли крови бога :ref:`Ровагуга <Deity--Rovagug>`, проливает с неба огненный дождь при выполнении определенного условия.

----------

**Отключение**: Воровство КС 48 (легенда), наполнить инструменты вора аспектами :ref:`Асмодея <Deity--Asmodeus>` и :ref:`Deity--Sarenrae` и использовать их, чтобы истощать силу сферы в течение 10 минут;
персонаж, совершающий эту проверку получает 5 урона огнем за каждый раунд, пока сфера не будет истощена

**Сжечь все** |д-р| (сакральный, эвокация, смерть, огонь)
**Триггер**: Происходит особое условие, установленное создателем ловушки; обычно это событие их смерти.

**Эффект**: В радиусе 100 миль, с неба идет огненный дождь, нанося существам и объектам в области 10d6 урона огнем.
Каждое существо или объект может сделать простой спасбросок Рефлекса КС 46.
Любое существо, у которого от этого урона ОЗ снизились до 0, мгновенно умирает.
Этого урона не достаточно, чтобы полностью сжечь лес или сравнять с землей целую гору или город, но он обычно убивает большинство существ в области.















.. rst-class:: hazards-list
.. _Hazards--Complex:

Комплексные опасности (`Complex Hazards <https://2e.aonprd.com/Traits.aspx?ID=30>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Комплексные опасности функционируют почти как монстры во время столкновений, так как они кидают инициативу и имеют свои действия, однако обычно они автоматизированны в виде рутины.


.. sidebar:: Улучшенные руны призыва (Upgraded Summoning Runes)

	Вы можете сделать руну призыва почти любого уровня.
	Она призывает существо, уровень которого равен уровню ловушки.
	Используйте таблицу :ref:`table--10-5-1`, чтобы определить КС Воровства и КС заклинания, используя уровень ловушки и применяя трудную корректировку (+2).
	Модификатор Скрытности ловушки равен этому числу - 10.
	Более сильные руны призыва обычно требуют мастерство эксперта или лучше для обнаружения Восприятием, и могут требовать более высокое мастерство Воровства для отключения.


.. _hazard--Summoning-Rune:

Руна призыва (`Summoning Rune <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=20>`_) / Опасность 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- магический
- ловушка

**Скрытность**: +7 (обучен)

**Описание**: Облако невидимых магических сенсоров 10-футовым радиусом окружает невидимую руну на стене или полу, размером с существо, которое нужно призвать.

----------

**Отключение**: Акробатика КС 15, приблизиться не провоцируя ловушку, потом Воровство КС 17 (обучен), стереть руну, или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (1-й уровень; противодействие КС 15), чтобы противодействовать руне

**Призыв монстра** |д-р| (аркана, воплощение, призыв)
**Триггер**: Существо попадает в облако магических сенсоров

**Эффект**: Эта ловушка призывает конкретное существо 1-го уровня, определенное при создании ловушки.
Существо кидает инициативу и остается на 2d6 раундов, после которых заклинание заканчивается и существо исчезает.
Еще существо исчезает, если кто-то отключает ловушку до завершения заклинания.
В отличие от большинства призванных существ, оно каждый раунд может использовать 3 действия и реакции.

----------

**Сброс**: Ловушка сбрасывается каждый день на рассвете


.. _hazard--Drowning-Pit:

Яма для утопления (`Drowning Pit <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=21>`_) / Опасность 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- механический
- ловушка

**Скрытность**: +10 (обучен); КС 22 (эксперт) заметить струи воды, когда яма открывается

**Описание**: Люк закрывает яму площадью 10 квадратных футов, глубиной 30 футов, и с 5 футами воды на дне.
Четыре (4) водосточных трубы в стенах соединяются со скрытыми резервуарами для воды.
Каждая труба выходит из разных стен, в 6 дюймах от верха ямы.

----------

**Отключение**: Воровство КС 18 (обучен) запечатать каждую водосточную трубу, Воровство КС 22 (обучен) открыть люк, или Атлетика КС 22 :ref:`skill--Athletics--Force-Open` люк

**КБ**: 19
**Стойкость**: +8
**Рефлекс**: +5

**Твердость люка**: 15
**ОЗ люка**: 60 (ПП 30)

**Твердость трубы**: 8
**ОЗ трубы**: 32 (ПП 16)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Падение в яму** |д-р| 
**Триггер**: Существо проходит по люку

**Эффект**: Спровоцировавшее существо падает и получает урон от падения, сниженный на 5 футов из-за падения в воду (обычно 12 дробящего урона).
Чтобы избежать падения, существо может :ref:`action--Grab-an-Edge`.
После этого люк захлопывается и опасность кидает инициативу.

----------

**Рутина** (4 действия): Каждый ход ловушка теряет 1 действие за каждую отключенную трубу.
За каждое из действий ловушки, труба выливает воду, увеличивая глубину воды на 5 футов.
Как только яма заполнена водой, она перестает использовать действия, но существа в яме начинают тонуть (:ref:`ch9--Enc--Drowning-Suffocation`).

----------

**Сброс**: Ловушка может быть сброшена, если вручную открыть дверь и заново наполнить резервуары для воды; ее можно сбросить без осушения ямы, но это сделает ее менее эффективной.


.. _hazard--Quicksand:

Зыбучий песок (`Quicksand <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=22>`_) / Опасность 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- окружение

**Скрытность**: +12 (обучен) (или -10 и без минимального мастерства если поверхность потревожена)

**Описание**: Пятно из воды и песка шириной 15 футов пытается затянуть наступающих на него существ.

----------

**Отключение**: Выживание КС 18 (обучен) потревожить поверхность

**Погружение** |д-св|
**Триггер**: Существо огромного размера или менее заходит на зыбучий песок

**Эффект**: Спровоцировавшее существо тонет в зыбучем песке по пояс.
Зыбучий песок кидает инициативу, если еще этого не сделал.

----------

**Рутина** (1 действие): Во время своей инициативы, зыбучий песок затягивает вниз каждое существо внутри себя.
Существо, которое было погружено по пояс погружается по шею, а существо, которое было погружено по шею полностью затягивается в песок и должно задержать свое дыхание, чтобы не задыхаться (:ref:`ch9--Enc--Drowning-Suffocation`.

Существо в зыбучем песке может сделать проверку Атлетики КС 20, чтобы :ref:`skill--Athletics--Swim` либо подняв себя на одну ступень, если погружено по шею или хуже, либо, чтобы двигаться 5 футов, если погружено лишь по пояс.
При крит.провале, существо погружается на 1 ступень.
Существо, которое Выплывает из зыбучего песка, выбирается из опасности и лежит ничком в пространстве рядом с пятном зыбучего песка.
Другие существа могут оказать этому существу :ref:`action--Aid`, обычно используя веревку или совершая подобное содействие, или пытаясь вытянуть существо своими собственными проверками Атлетики КС 20, с теми же результатами, как если бы существо само делало эту проверку.

----------

**Сброс**: Опасность все еще затягивает любого, кто зайдет в нее, но поверхность не становится снова спрятанной пока не уляжется в течение 24 часов.


.. _hazard--Spinning-Blade-Pillar:

Столб с вращающимся лезвием (`Spinning Blade Pillar <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=23>`_) / Опасность 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- механический
- ловушка

**Скрытность**: +11 (обучен) или КС 26 (эксперт) заметить панель управления

**Описание**: В полу спрятан металлический столб с тремя острыми как бритва вращающимися лезвиями, соединен с пусковыми пластинами с вплоть до восьмью плитами на полу, и скрытой панелью управления в пределах 30 футов.

----------

**Отключение**: Воровство КС 21 (обучен) дважды на столбе, или Воровство КС 19 (эксперт) 1 раз на панели управления отключает всю ловушку.
Сломанная панель управления не позволяет никому отключить ловушку используя панель управления и не дает ловушке отключить автоматически (см. "Сброс").

**КБ**: 21
**Стойкость**: +10
**Рефлекс**: +12

**Твердость столба**: 12
**ОЗ столба**: 48 (ПП 24)

**Твердость панели**: 5
**ОЗ панели**: 20 (ПП 10)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Подъем столба** |д-р| (атака)
**Триггер**: Существо наступает на одну из плит пола связанных с ловушкой

**Эффект**: Ловушка появляется на пересечении сетки и совершает :ref:`action--Strike` вращающимся лезвием по 1 существу рядом (если есть), потом кидает инициативу

----------

**Рутина** (3 действия): Ловушка использует свое 1-е действие, чтобы сделать :ref:`action--Strike` вращающимся лезвием по всем существам рядом, 2-е действие, чтобы двигаться прямо в случайном направлении (киньте 1d4 для определения направления), и свое 3-е действие, чтобы сделать Удар вращающимся лезвием по всем существам рядом.
Эта ловушка не получает штраф множественной атаки.

**Скорость**: 10 футов

**Ближний бой**: |д-1| вращающееся лезвие +12,
**Урон**: 2d10+5 рубящий

----------

**Сброс**: Ловушка отключается и сбрасывается через 1 минуту.


.. _hazard--Wheel-of-Misery:

Колесо страдания (`Wheel of Misery <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=24>`_) / Опасность 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- магический
- механический
- ловушка

**Скрытность**: +16 (эксперт) обнаружить магический сенсор; заметить колесо - КС 0

**Описание**: В стене установлен украшенный круг, разделенный на 6 секторов, с цветными рунами на каждом, управляемый магическим сенсором, который обнаруживает любое существо в пределах 100 футов перед ним.

----------

**Отключение**: Воровство КС 26 (эксперт) остановить круг чтобы он не вращался, Воровство КС 22 (мастер) стереть каждую руну, или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (4-й уровень; противодействие КС 22), чтобы противодействовать каждой руне

**КБ**: 24
**Стойкость**: +15
**Рефлекс**: +13

**Твердость**: 14
**ОЗ**: 56 (ПП 28)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Вращение колеса** |д-р|
**Триггер**: Существо попадает в зону обнаружения сенсора

**Эффект**: Колесо начинает вращаться и кидает инициативу

----------

**Рутина** (2 действия): Во время своей инициативы, ловушка использует свое 1-е действие для вращения, а потом останавливается.
Киньте 1d6, чтобы определить, какой сектор находится вверху в момент остановки круга.
Круг использует свое 2-е действие, чтобы воспроизвести заклинание указанное в этом секторе (3-й уровень, КС 24, атака заклинанием +14).
Цель этого заклинания является центром, или иным образом включает ближайшее существо в области.
При необходимости, это увеличивает дистанцию заклинания до 100 футов.
Любое заклинание, сотворенное этой ловушкой является арканным.

| **1**: :ref:`spell--s--Sleep`
| **2**: :ref:`spell--p--Paralyze`
| **3**: :ref:`spell--l--Lightning-Bolt` (100-футовая линия)
| **4**: :ref:`spell--b--Blindness`
| **5**: :ref:`spell--a--Acid-Arrow`
| **6**: :ref:`spell--r--Ray-of-Enfeeblement`

----------

**Сброс**: Ловушка деактивируется и сбрасывается, если в течение 1 минуты в пределах ее сенсора не проходит существ.


.. _hazard--Poisoned-Dart-Gallery:

Галерея отравленных дротиков (`Poisoned Dart Gallery <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=25>`_) / Опасность 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- механический
- ловушка

**Скрытность**: +16 (эксперт) или КС 31 (мастер) обнаружить панель управления

**Описание**: Бесчисленные отверстия для запуска ядовитых дротиков вдоль длинного коридора, со спрятанной панелью управления в дальнем конце.

----------

**Отключение**: Воровство КС 21 (эксперт) на панели управления, чтобы деактивировать ловушку

**КБ**: 27
**Стойкость**: +13
**Рефлекс**: +17

**Твердость**: 14
**ОЗ**: 56 (ПП 28) уничтожить панель управления и отключить ловушку

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Залп дротиков** |д-р|
**Триггер**: Существо попадает в коридор или заканчивает свой ход в коридоре

**Эффект**: Ловушка совершает :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` отравленным дротиком по спровоцировавшему существу, а потом кидает инициативу

----------

**Рутина** (1 действие): За 1 действие ловушка выпускает один дротик в каждое существо в галерее.
Потому что она постоянно выпускает дротики, ловушка еще может использовать свободное действие "Постоянный обстрел" (см. далее), чтобы выпускать дротики в каждое существо во время хода этого существа.

**Дистанционная**: отравленный дротик +21,
**Урон**: 3d4 колющий + флессетский яд; нет штрафа множественной атаки

**Постоянный обстрел** |д-св|
**Триггер**: Существо заканчивает действие внутри активированной галереи

**Эффект**: Ловушка совершает :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` отравленным дротиком по спровоцировавшему существу

----------

**Флессетский яд** (яд)

**Спасбросок**: Стойкость КС 22

**Макс.продолжительность**: 6 раундов

**Стадия 1**: 1d6 урона ядом и состояние :c_clumsy:`неуклюжесть 1` (1 раунд)

**Стадия 2**: 2d6 урона ядом и состояние :c_clumsy:`неуклюжесть 2` (1 раунд)

**Стадия 3**: 3d6 урона ядом и состояние :c_clumsy:`неуклюжесть 3` (1 раунд)

----------

**Сброс**: Ловушка деактивируется и сбрасывается через 1 минуту.


.. _hazard--Lava-Flume-Tubes:

Трубы лавовых потоков (`Lava Flume Tubes <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=26>`_) / Опасность 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- механический
- ловушка

**Скрытность**: +19 (обучен)

**Описание**: Четыре (4) закрытых, вырезанных в камне, канала, позволяют лаве течь в комнату высотой 15 футов; пол может отодвинуться, чтобы затвердевшая лава упала в нижнюю камеру.

----------

**Отключение**: Воровство КС 29 (эксперт) заблокировать канал, или Воровство КС 31 (мастер) открыть защелку пола и сбежать в нижнюю камеру

**КБ**: 30
**Стойкость**: +20
**Рефлекс**: +16

**Твердость канала**: 12
**ОЗ канала**: 48 (ПП 24) это уничтожает заслонку канала (предотвращает отключение этого канала и останавливает сброс ловушки)

**Твердость пола**: 18
**ОЗ пола**: 72 (ПП 36)

**Иммунитеты**: критические попадания, :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`, точный урон

**Активация потоков** |д-р|
**Триггер**: Существо пытается покинуть комнату

**Эффект**: Выходы мгновенно запечатываются и ловушка кидает инициативу

----------

**Рутина** (4 действия): Ловушка теряет 1 действие в ход за каждый отключенный канал.
Каждым действием, разные каналы извергают лаву, нанося 4d6 урона огнем каждому существу в пределах 10 футов от этого канала (простой спасбросок Рефлекса КС 27), и увеличивая глубину лавы в комнате на 1 фут (4 фута/раунд, если активны все каналы).

Существо, которое начинает свой ход в лаве получает 8d6 урона огнем и состояние :c_immobilized:`обездвижен` пока не сможет :ref:`action--Escape` из затвердевающей лавы (КС 27).
Существо может начать задыхаться, если покрыто лавой (:ref:`ch9--Enc--Drowning-Suffocation`).
В начале хода ловушки, лава с прошлого хода полностью затвердевает, фактически поднимая пол комнаты.
Как только комната заполнена лавой, ловушка перестает получать действия, но существа в комнате остаются застрявшими, пока не откроется пол и ловушка не сбросится.

----------

**Сброс**: Ловушка деактивируется и сбрасывается через 1 час, когда пол сдвигается, раскалывая и сбрасывая затвердевшую лаву в камеру (со всеми оказавшимися внутри существами).
Существа падают 40 футов, получая урон от падения (обычно 17 дробящего урона; :ref:`ch9--Falling`).


.. _hazard--Telekinetic-Swarm-Trap:

Телекинетический рой (`Telekinetic Swarm Trap <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=27>`_) / Опасность 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- магический
- механический
- ловушка

**Скрытность**: +24 (эксперт)

**Описание**: Три (3) безобидных декорации, наполненные телекинетической магией, тянут объекты и части самой комнаты в крутящиеся облака предметов, которые атакуют всех существ в комнате.

----------

**Отключение**: Воровство КС 27 (эксперт) разобрать телекинетическое облако, Воровство КС 32 (мастер) отключить каждую телекинетическую декорацию, или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (6-й уровень; противодействие КС 30) противодействовать каждой телекинетической декорации

**КБ**: 33
**Стойкость**: +24
**Рефлекс**: +19

**Твердость**: 22
**ОЗ**: 88 (ПП 44) у каждого телекинетического облака

**Всполошить** |д-р| (аркана, эвокация)
**Триггер**: Существо остается в комнате хотя бы на 6 секунд

**Эффект**: Каждая телекинетическая декорация собирает в комнате облако объектов (всего 3 облака) и ловушка кидает инициативу.
Когда ловушка спровоцирована, существа в комнате становятся ее целями, независимо от того, покидают ли они комнату или в нее позднее входят другие существа.
Все декорации целятся в разных существ, если это возможно.
Существо-цель, которое уходит хотя бы на 1 милю от ловушки, перестает быть целью, после чего ловушка обозначает новую цель.

----------

**Рутина** (9 действий): Каждая декорация использует каждый ход 3 действия ловушки, и за каждую отключенную декорацию, ловушка теряет 3 действия каждый ход.
Декорация использует свое 1-е действие, чтобы переместить ее облако объектов на расстояние вплоть до 200 футов, свое 2-е действие, чтобы сделать :ref:`action--Strike` объектами, а свое 3-е действие, чтобы добавить в облако больше объектов, увеличивая его урон на 1d12 (до максимальных 4d12+10).
Если облако декорации уже обладает максимальным уроном, то оно не делает ничего своим 3-м действием.

Если облако декорации было уничтожено, то вместо этого она тратит свое 1-е действие на создание нового облака объектов в комнате (используя начальное значение урона) и потом 2-е и 3-е действия на перемещение облака и Удар.

**Ближний бой**: объекты +24,
**Урон**: 2d12+10 дробящий

----------

**Сброс**: Ловушка деактивируется и сбрасывается через 10 минут после того, как у нее нет существ в которых целиться (потому что либо существа отошли слишком далеко, либо умерли).


.. _hazard--Darkside-Mirror:

Зеркало темной стороны (`Darkside Mirror <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=28>`_) / Опасность 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- магический
- механический
- ловушка

**Скрытность**: +24 (мастер) заметить, что это не простое зеркало

**Описание**: Магическое зеркало заменяет персонажей злыми зеркальными двойниками из другого измерения.

----------

**Отключение**: Воровство КС 34 (легенда) вытащить существо из другого измерения в течение 10 минут после замены (это возможно только если их зеркальный двойник мертв),
Воровство КС 39 (мастер) навсегда отключить зеркало как только все двойники мертвы,
или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (7-й уровень; противодействие КС 32) противодействовать зеркалу 1 минуту и в течение этого времени предотвратить дополнительные подмены

**КБ**: 34
**Стойкость**: +25
**Рефлекс**: +20

**Твердость**: 1
**ОЗ**: 4 (ПП 2) зеркалу нельзя нанести урон пока жив любой из зеркальных двойников

**Отражения зла** |д-р| (аркана, воплощение, телепортация)
**Триггер**: В зеркале отражается не злое существо

**Эффект**: Зеркало поглощает существо внутрь зеркала, заменяя его злым зеркальным двойником (спасбросок Рефлекса КС 34, чтобы избежать поглощения зеркалом), и кидает инициативу.

----------

**Рутина** (1 действие): Зеркало поглощает другое отраженное существо и заменяет его зеркальным двойником.
Зеркальные двойники атакуют во время своей собственной инициативы, используя те же характеристики, что и оригинальные существа, но со злым мировоззрением (изменяя только возможности, которые меняются с изменением мировоззрения).
Зеркальный двойник может потратить 3 действия контактируя с зеркалом, чтобы вернуться в свое измерение и отпустить существо, которое он копирует, но большинство зеркальных двойников предпочитают этого не делать.

----------

**Сброс**: Зеркало всегда готово поглощать существ в другое измерение.
Через 10 минут, после того, как существо засасывается в зеркало, если союзник не спасет существо с помощью Воровства, оно достигает другого измерения, где может быть схвачено или убито.
В зеркальном измерении, оно само считается зеркальным двойником, поэтому обитатели другого измерения не могут уничтожить зеркало на их стороне, пока поглощенное существо там.
Эти измерения являются альтернативными реальностями, а не планами, поэтому даже заклинания, такие как :ref:`spell--p--Plane-Shift` не могут достичь их.


.. _hazard--Banshees-Symphony:

Симфония баньши (`Banshee's Symphony <https://2e.aonprd.com/Hazards.aspx?ID=29>`_) / Опасность 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- комплексная
- магический
- ловушка

**Скрытность**: +30 (легенда)

**Описание**: Магически заразное заклинание :ref:`spell--w--Wail-of-the-Banshee` застряло в горле невидимого мумифицированного эльфа.

----------

**Отключение**: Воровство КС 42 (мастер) пронзить невидимое горло так точно, чтобы магия высвободилась тонкой струйкой до того, как сработает ловушка,
Воровство КС 44 (легенда) 3 раза, разрушить гортань, пока ловушка активна, чтобы разорвать заклинание на части,
или :ref:`spell--d--Dispel-Magic` (9-й уровень; противодействие КС 38) противодействовать *вою баньши* до того как ловушка активируется

**Крик** |д-р|
**Триггер**: Три или больше живых существ остаются в пределах 100 футов от ловушки в течение 6 секунд или дольше

**Эффект**: Ловушка выпускает арканное :ref:`spell--w--Wail-of-the-Banshee` (КС 40) с эманацией 100-футового радиуса, вместо 40 футов, беря целями всех живых существ в области и кидая инициативу.

----------

**Рутина** (1 действие): Ловушка использует свое действие, чтобы заставить одно случайное существо, которое провалило свой спасбросок против *воя банши* в прошлый ход, издать *вой банши* с теми же характеристиками, что и исходный.
Существо воет даже если оно мертво или не может говорить, независимо от того, как далеко оно от ловушки.
В отличие от сотворения этого заклинания, состояние :c_drained:`истощен` от заклинаний *вой баньши* этой ловушки, увеличивает у целей значение состояния :c_drained:`истощен`.
Существо, которое критически успешно сделало любой из своих спасбросков, все еще может быть подвержено ловушке в дальнейших раундах, но ловушка не может заставить его выть.

----------

**Сброс**: Ловушка заканчивается когда больше не может заставить существо кричать (обычно потому что нет существ проваливших свой спасбросок в прошлый ход, или потому что ранее все существа получили крит.успех).
Потом она сбрасывается в течение 24 часов, пока в мумифицированном горле собирается новый крик.





.. include:: /helpers/actions.rst